%@Titre: Lyon -- 2004
\par Au cours d'une enquête réalisée sur 671 élèves d'un collège, on relève la durée $d$ (en minutes) passée par chacun d'entre eux pour effectuer leur travail scolaire chaque jour. Les résultats ont été regroupés en quatre classes dans le tableau ci-après.
\begin{myenumerate}
\item Compléter ce tableau en arrondissant les fréquences à 1\%.
\item En rempla\c cant chaque classe par son centre, calculer la durée moyenne passée chaque jour par un élève pour effectuer son travail scolaire. On donnera cette durée arrondie à la minute.
\begin{center}$\begin{array}{|c|c|c|c|}
\hline
\text{Dur\'ee du travail}&\text{Centre de classe}&\text{Effectif}&\text{Fréquence}\\
\text{(d en minutes)}&\text{en minutes}&&\text{en pourcentage}\\\hline
0\leqslant d<30& 15& 106& 16\\\hline
30\leqslant d < 60&&&\\\hline
6\leqslant d<90&& 235&\\\hline
90\leqslant d< 120&&144&\\\hline
\text{Total}&&671&100\\\hline
\end{array}$\end{center}
\end{myenumerate}